烏利懇願嘅奇蹟：路人中出女王點樣呼應《進擊的巨人》嘅主題？

事實上，諫山創想透過希絲特莉亞個B同我地講咩？一路都無讀者留意到，但係已經清清楚楚咁擺喺我地面前。

動畫第三季Part 1聚焦喺希絲特莉亞嘅過去與及成長之上。我哋可以睇一睇Part 1 ED《暁の鎮魂歌》點樣預示呢一部分嘅劇情。

前後呼應：
歌詞提到「投擲石頭的人 與被投擲的人 有著一道無法輕易超越的圍牆」（「石を投げる者と 投げられる者には 容易に越えられぬ 柵がある」）。當然，正如佢地睇唔到艾倫嘅真正動機係完全地鳴一樣，好多讀者都睇唔出呢句歌詞有幾重要。歌詞嘅意義非常重大，直接同104期尤彌爾講過嘅「有人一出世就畀人揼石仔」對照，呢度係再明顯不過。當然，揼石仔亦都代表現實之中嘅種族歧視，諫山創嘅妙思再見一斑。

打破循環、離開森林：
但係呢一句嘅意義係不止於此。路人細個嘅時候由柵欄外向女王掟石仔，然後感到抱歉，後悔不已，最後成為希絲特莉亞嘅老公、個B嘅老豆。咁樣嘅家庭象徵咗好美麗嘅事物：掟石頭嘅人（加害者）同被掟石嘅人（受害者）最後和解、甚至生兒育女。咁樣嘅和諧，正正就係烏利王所懇願嘅奇蹟，因為佢地作為成年人，本應被囚禁於仇恨嘅循環。但係佢地成功咗：成功咁互相理解、成功咁放下過去嘅仇恨、最後成功咁關心彼此。但係讀者因為CP黨嘅濾鏡，忽視咗咁美麗嘅訊息；佢地覺得希絲特莉亞作為女王，應該要嫁畀一個更好嘅男人；佢地覺得艾倫嘅BB會優秀過路人嘅BB。咁樣嘅人，正正忽略咗巨人嘅主題：每一個人都係特別嘅原因，不在父母身分，只在於降生於世。

生育主義同反主育主義嘅衝突：
吉克係馬來大陸上唯一一個皇血，希絲特莉亞係島上唯一一個皇血。吉克擁抱反生育主義，推動安樂死計劃，因為佢覺得降生於世係一場苦難。但係希絲特莉亞藉住同路人生仔，造就咗佢喺皇攻篇搵到自我嘅過程以外，一個非常工整嘅對比。同吉克唔同，女王同路人嘅BB唔會受到父母過多嘅期待，老豆唔需要係艾倫咁偉大嘅人。佢生命嘅意義，唔會畀上一代嘅責任同仇恨壓垮，而係由佢自由咁探索。所以最後一頁，抱住BB嘅男人係路人嘅可能性又添一筆，遑論個髮型咁似。

超越父親：
諫山創提到，創作漫畫最後一個場景/最終一格嘅構想係「男人已經超越父親」。我地唔知路人個老豆係邊個，或者我地連路人係咩水都唔知。但係，希絲特莉亞不為安樂死、不為50年計劃產子，正正能夠好似佢喺皇政篇咁，再一次呼應「超越父親」嘅主題。羅德．雷斯抵受唔住家主嘅責任，同情婦阿爾瑪生咗希絲出嚟，後來又想利用希絲逃避始祖巨人嘅詛咒。阿爾瑪生希絲出嚟，係為咗提升自己嘅地位。佢地根本冇關心過希絲本人。但係呢一次，誕生嘅BB將會有女王同路人兩個充滿愛嘅家長；如果艾倫係捐精嗰個，個B就會因為智慧巨人13年嘅詛咒，而得唔到足夠嘅父愛。

樓主知名五毛
拉

但女王個厭世樣似係其實唔想比路人中出咁

樓豬背叛艾希黨

拉

ED歌詞係作者作？

作者有劇透Revo

我唔直接反駁你 你好好參透下

好，刀劍手足

最尾張相